董之英文件證教師做打手 親子王國出帖內容首曝光

《蘋果》報道，仁濟醫院董之英紀念中學要求教師在網上討論區開多個分身賬戶，在上班時間做「打手」抗衡網上負評。該校校董會日前發稿指報道失實，強調校長從沒要求教師作網絡「打手」。不過，《蘋果》近日再取得該校會議紀錄，揭示由該校教師組成的網頁組，曾在討論區親子王國以假身份「唱好」學校，該組其後更按網絡營銷公司提供的負面搜尋結果「加入本校正面的訊息」。

記者 鄧力行

根據《蘋果》取得的會議紀錄，該校由教師組成的學校發展委員會網頁組於2015年8月18日會議上，報告「回應討論區中關於本校的留言」，並附有2條討論區親子王國的連結。《蘋果》翻查有關帖文，大部份留言者均作負評，卻有同一用戶對該校作正評，內容包括「傑志果（嗰）邊黎（嚟）緊呢個學年會響石門果（嗰）邊做足球訓練。有傑志領總隊（總領隊）帶領，差極有個普（譜）」等。會議紀錄又顯示，該組建議註冊多個賬號發放不同訊息，以提高發佈及回應率，又提出購買多張SIM卡用作註冊討論區賬戶。

至2016年8月9日，學校發展委員會網頁組會議紀錄顯示，該組已於同年6月20日約見網絡營銷公司You Find Limited職員，望能將該校的網上負面條目向後移，並於同年6月30日整理該公司透過Google和Yahoo搜尋該校的結果，並「呈交給校方再作跟進」。

雖然校方日前發稿聲稱校長已在上述會議即時否決聘用科網公司的建議，但該校8月30日的校務會議紀錄顯示，校方把該事項交校董審視，「有關學校於網上流傳之負面訊息安排科網公司作出跟進，以減低負面影響事宜，陳李詠詩校董及伍健先生（校董會顧問兼傑志主席）將出席學校發展委員會會議審視有關服務」。

據校內教師向《蘋果》透露，校方最終未有聘用上述公司，卻要求教師在上班時間充當網絡「打手」。10月4日的學校發展委員會網頁組會議紀錄顯示，該組當時已進行的工作包括「透過You Find Limited的負面搜尋結果，盡量加入本校正面的訊息」。

《蘋果》再將上述會議紀錄向校方查詢，校方回覆時重申，校長從沒要求老師在辦公時間作網絡「打手」，「但站在推動學校發展的工作上，仍歡迎同工發佈有關學校正面的消息及活動」。校方亦重申絕無聘請公司作網絡「打手」，校長在會議上已即時否決建議，「然而，作為校長亦要尊重及考慮不同與會者之意見，逐（遂）將此項建議交由校董們再作審視」。

董之英學校疑似教師「打手」發佈內容
主題：
請問有無人知馬鞍山董之英中學校風如何？
回應：
董之英下年繼續同傑志合作營運足球學校，傑志果（嗰）邊黎（嚟）緊呢個學年會響石門果邊做足球訓練。有傑志領總隊帶領，差極有個普（譜）。咁好過其他學校冇主場，要去康文署場練波，與此同時，董之英果邊設立足球班，即Group晒成級的足球學員一齊上堂，上次開放日傑志杯（盃）得知此消息。

主題：馬鞍山董之英中學真的很差嗎？
回應：
我住富寶果（嗰）邊，平時行落黎（嚟）見到D細路都唔係咁差，至少冇人食煙。同其他同區學校比較，D細路操流利粗口、食煙，拖住條女行街等，可見得呢間學校唔太差。早10年前就差得嚴重，佢地（哋）入健康院食煙。係咪因為呢幾年轉左足球學校，D細路好左（咗）呢？
資料來源：親子王國討論區

董之英好學校黎
學生唔講粗口，唔食煙，放學唔拖女，剩係係學校欺凌同學
邊個再話董之英係壞學校
Call成隊足球隊黎踢你屎忽

晨早知打手啦

而家老師真係難撈

董之英梗係好學校啦

拳腳稱霸馬鞍山

校長從沒要求老師在辦公時間作網絡「打手」
圖個2個post係
12點幾 放飯時間
4點幾學生開始放學既時間

很強的摩擦力

5毛